[政府新聞公報] 首席法官李國能: 司法獨立, 三權分立, 互相制衡

終審法院首席法官出席午餐會的演辭全文
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
司法獨立 維持法治
憲法發展 迎接挑戰

在普通法制度中，司法獨立是最基本的特色；香港的普通法制度也是一樣。司法獨立是權力分立概念的核心。權力分立就是行政、立法和司法三權分立，互相制衡。法院的作用是確保立法和行政機關在執行其職責時遵守基本法和法律。

Wayback Machine:

留名睇del埋佢

支持李國能出來再講多次. 肅清無能廢官.

Chartered Financial Analyst backup:
(26-10-2001)(Chinese%20only)tc.pdf

得返幾個月
馬道立夠唔夠膽出黎講2句

慘囉政府個網愈來愈多嘢要剷

無三權分立=殖民地
終於唔再扮野

ovmdb

2001 ......

領導話無就無喇

但因為份speech 係午餐會, 好多XX師既網都有記載
gov自己del就太樣衰, 仲要係CJ speech

特首大定法官大法治已死喇連登仔

李國能=支那口交部
出嚟9up句三權互相制衡
律政屍唔告徹告大能哂
制乜衡乜？

del埋佢啦

重溫

已DEL

要del埋個人

所謂「李國能」